\chapter{Programme}
\label{sec:Programme}
Um mit \LaTeX zu beginnen brauchen wir erstmal die dafür benötigte Software. 
Nun ist es so, dass es nicht das Programm \LaTeX gibt, sondern es genauer eine Programm-Sammlung ist. 
Diese macht nichts anderes als den geschriebenen Text in ein PDF zu übersetzten. 
Es gibt verschiedene Distributionen, wir verwenden hier MikTex, das funktioniert unter Windows ganz gut 
ganz gut und beinhaltet auch einen Paketmanager! Es gibt zum Beispiel noch TeXLive um noch eine weitere zu nennen.
Wie genau man MikTex installiert wird genauer in \autoref{sec:miktex} erläutert.
%Miktex als latex distribution --> 32Bit!! (64bit macht probleme)
%portabel, da man das selber updaten kann..

%TeXnicCenter 64bit
Da MikTeX wirklich nur übersetzen kann, benötigt man zum angenehmeren Schreiben von Texten einen \LaTeX{}-Editor. 
Ich würde dafür TeXnicCenter verwenden, man kann viele Dinge noch über Schaltflächen einfügen, was gerade den Einstieg deutlich erleichtert.
Weiteres dazu in \autoref{sec:texniccenter}

%Sumatra-PDF viewer
Um sich die erstellten PDF-Dateien nun auch ansehen zu können benötigt man einen PDF-Viewer. 
Viele kennen wahrscheinlich den Adobe Acrobat-Reader, damit geht es grundsätzlich auch, es gibt aber besseres. 
Warum also einen Anderen nehmen? Sumatra-PDF spielt sehr gut mit TeXnicCenter, damit ist es möglich Funktionen wie Forward und 
Inverse Search zu benutzen. Damit wird die PDF an der Stelle geöffnet an der man zuletzt geschrieben hat, bzw man kann im PDF doppelt an eine 
Stelle klicken und landet in TeXnicCenter genau an der Stelle. 
Das spart viel Zeit, welche man sonst fürs Suchen verwendet. 
Wie man das Einrichtet siehe \autoref{sec:sumatra}. 
 
%JabRef um die Literatur zu organisieren
Schließlich benötigt man noch ein Programm zur Verwaltung der Literatur, es geht zwar auch mit Citavi, das Literaturverzeichnis 
kann man aber besser direkt mit JabRef bearbeiten. 
Wie man das installiert und einrichtet unter \autoref{sec:jabref}

\section{MikTex}
\label{sec:miktex}
Ich halte es bei der verwendung von MikTex auf den PCs der Uni für ratsam eine portable Version von MikTex zu verwenden. 
Somit können fehlende Pakete auch ohne Admin-Rechte nachgeladen werden. Es sollte dringend eine 32-bit Version installiert werden, auch bei einem 64-Bit system. 
Ich selber habe es nie geschafft die 64-Bit ans laufen zu bekommen. 

Die BA-Rechner haben eigentlich immer eine Partition D: auf der man für die Dauer der BA Daten lokal Ablegen kann.
Genau hier würde ich MikTex entpacken. 
Niemals auf ein Netzlaufwerk entpacken, das dauert dann jedes mal ewig. Das hat auch den Vorteil, dass man arbeiten kann, wenn das Netzwerk weg ist.
Ein Backup der Arbeit auf ein Netzlaufwerk schadet natürlich auf keinen Fall!

Wir laden uns also das Portabel-Paket von \url{http://miktex.org/portable} herunter und führen es aus. 
Als Pfad geben wir nun zum Beispiel D:\textbackslash{}miktex\textbackslash{} an und OK. 

Diesen Pfad müssen wir später noch in TeXnicCenter angeben, damit der die Programme zum Übersetzen auch findet.
Aber zunächst war es das mit MikTex.

\section{SumatraPDF}
\label{sec:sumatra}
Herunterladen von \url{http://www.sumatrapdfreader.org/free-pdf-reader-de.html} und am Besten auch installieren lassen.
Die Einstellungen erklär ich glaub ich besser später zusammen mit denen für Texniccenter.
Sumatra PDF am besten VOR TeXniccenter installieren. 

\section{TeXnicCenter}
\label{sec:texniccenter}
Hier müssen wir zunächst die 64-Bit version von \url{http://www.texniccenter.org/download/} herunterladen. 
Auch das muss leider durch einen Admin installiert werden.

\subsection{TeXnicCenter mit MikTeX einrichten}
\label{sec:txcEinrichten}
Wenn das dann installiert ist, müssen zunächst einige Einstellungen vorgenommen werden. 
TeXnicCenter muss nämlich wissen, wo es die MikTex-Dateien findet. 

Ich versuche das mal zu erklären, wenn das nicht klappt muss ich doch noch Bilder machen.

\begin{itemize}
\item TeXnicCenter öffnen, es sollte ein Konfigurationsassisten angezeigt werden. (Wenn nicht, oben "Ausgabe" - "Ausgabe profile definieren" 
und dann unten links "Assistent öffnen" wählen.)

\item A) Wenn man die Portable Version von Miktex benutzt sollte da stehen, dass TeXnicCenter keine Latex-Distribution gefunden hat. 
Dann fügen wir hier den Pfad, an dem wir MikTex Entpackt haben ein, (also D:\textbackslash{}miktex) und hängen daran noch miktex\textbackslash{}bin an.
es sollte also nachher D:\textbackslash{}miktex\textbackslash{}miktex\textbackslash{}bin dort stehen. Den Rest kann man einfach durchklicken. 

\item B) sollte MikTex richtig installiert worden sein, kann man hier einfach durchklicken.

\item Anschließend muss noch eine kleine Änderung an dem Profil durchgeführt werden, dazu auf Ausgabe - Ausgabeprofile gehen.
"latex - pdf" auswählen und unten kopieren klicken. Als Namen "latex - pdf (biber)" angeben und OK.
Bei diesem Profil ändert man nun im zweiten Feld bei "Bibtex" den Pfad des Bibtex compilers von ...\textbackslash{}bibtex.exe in ...\textbackslash{}biber.exe

\item Wir lassen dieses Fenster jetzt noch Offen, das brauchen wir gleich wieder.

\end{itemize}


\subsection{TexnicCenter mit SumatraPDF einrichten}
\label{sec:TcSumatra}

Damit Forward und Inverse-Search funktionieren müssen sowohl TeXnicCenter als auch Sumatra wissen, wo sich der jeweils andere befindet.

hmm ich glaub das hat keinen sinn...




\section{JabRef}
\label{sec:jabref}
Ich würde diese Software richtig installieren lassen, am besten schon vorher die JabRef\_windows-x64\_3\_2.exe
unter \url{https://sourceforge.net/projects/jabref/files/v3.2/} herunterladen und dann installieren lassen. 
Die Software benötigt Java, vielleicht muss man auch das installieren lassen.



